Установка на хостинг
--------------------

.. contents::
    :local: 
    :depth: 2


Для установки CS-Cart подойдёт любой современный хостинг с поддержкой PHP и MySQL.

Рассмотрим установку на виртуальный хостинг. 

.. note::

    Для инструкции использован тариф Host-1 от компании Reg.ru (на 10 сайтов, панель управления хостингом — cPanel). Для старта подойдёт и более дешёвый тариф — Host-0, однако нам нужно иметь возможность разворачивать несколько сайтов на хостинге.

Видеоинструкции
===============

Виртуальный хостинг с ISP Manager
*********************************

|isp|

.. |isp| raw:: html

   <iframe width="420" height="315" src="//www.youtube.com/embed/HMZNLZWIXZs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


Виртуальный хостинг с Cpanel
****************************

|cpanel|

.. |cpanel| raw:: html

   <iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/WTAA0L_pnKE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


Детальное описание процесса установки (Cpanel)
==============================================

Панель управления хостингом — cPanel
************************************

.. note::

    cPanel - одна из лучших панелей управления хостингом. Вы можете использовать любую другую панель.


Пройдите в панель управления хостингом.

Личный кабинет Reg.ru → Мои услуги → Выбираем хостинг → Раздел "Управление услугой" → Панель управления хостингом (в новом окне)

.. fancybox:: img/hosting_001.png
    :alt: hosting

.. fancybox:: img/hosting_002.png
    :alt: hosting

База данных MySQL
*****************

Создайте новую базу данных MySQL
++++++++++++++++++++++++++++++++

1)  Пройдите на страницу "Базы данных MySQL" секция "Базы данных"" в cPanel.

    .. fancybox:: img/hosting_003.png
        :alt: hosting

2)  Создайте новую базу данных. Введите имя новой базы данных и нажмите "Создать базу данных".

    .. fancybox:: img/hosting_004.png
        :alt: hosting

3)  База данных создана. Нажмите "Назад".

    .. fancybox:: img/hosting_005.png
        :alt: hosting

Пользователи базы данных MySQL
++++++++++++++++++++++++++++++

1)  Создайте нового пользователя MySQL. Страница "Базы данных". Необходимо ввести имя пользователя и пароль. 

    .. important::

        Обязательно сохраните пароль.

    .. fancybox:: img/hosting_006.png
        :alt: hosting            

2)  Пользователь создан. Нажмите "Назад".

    .. fancybox:: img/hosting_007.png
        :alt: hosting   

Добавить пользователя к базе данных
+++++++++++++++++++++++++++++++++++

1)  Необходимо добавить пользователя к базе данных. Раздел "Добавить пользователя к базе данных" на странице "Базы данных". Выберите из списка только что созданного пользователя и базу данных. Нажмите кнопку "Добавить"

    .. fancybox:: img/hosting_008.png
        :alt: hosting

2)  Вы направлены на страницу "Управление аккаунтами MySQL" и раздел "Управление привилегиями пользователей". Выберите "ALL PRIVILEGES" (Полные права). Тем самым вы разрешите новому пользователю MySQL совершать любые действия с базой данных MySQL. Нажмите "Внести изменения".

    .. fancybox:: img/hosting_009.png
        :alt: hosting

Готово! Пользователь и база данных MySQL созданы. Устали? Это нужно сделать всего один раз

.. fancybox:: img/hosting_011.png
    :alt: hosting

Проверим ещё раз. Если всё хорошо, то в разделе "Текущие базы данных" на странице "Базы данных MySQL" мы должны увидеть созданную базу и прикреплённого к ней пользователя.

.. fancybox:: img/hosting_012.png
    :alt: hosting

Загрузка файлов
***************

1)  Скачайте последнюю версию CS-Cart на сайте `www.cs-cart.ru <http://www.cs-cart.ru/download.html>`_.

2)  Откройте "Диспетчер файлов" в разделе "Файлы" панели управления хостингом (cPanel).

    .. fancybox:: img/hosting_013.png
        :alt: hosting

3)  В появившемся окне выберите домен вашего интернет-магазина и нажмите "GO".

    .. fancybox:: img/hosting_014.png
        :alt: hosting

4)  Нажмите "Загрузить" в диспетчере файлов.

    .. fancybox:: img/hosting_015.png
        :alt: hosting

5)  Выберите и загрузите архив с дистрибутивом CS-Cart.

    .. fancybox:: img/hosting_016.png
        :alt: hosting

    Сатус загрузки отображается в правом нижнем углу

    .. fancybox:: img/hosting_018.png
        :alt: hosting

7)  Распакуйте загруженный архив с помощью кнопки "Извлечь"

    .. fancybox:: img/hosting_019.png
        :alt: hosting

    Когда распаковка закончится вы увидите список файлов. Нажмите "Close".

8)  Нажимаем "Обновить" и видим список файлов и папок.

    .. fancybox:: img/hosting_021.png
        :alt: hosting               

**Готово!**

Завершение установки в браузере
*******************************

1)  Открываем новый интернет-магазин в браузере. Просто введите ваш домен. 

    В нашем примере это dbazhenov.ru .

    Вы увидете предложение установить CS-Cart. 

    Нажмите **[install]**.

    .. fancybox:: img/hosting_022.png
        :alt: hosting

2)  Ознакомьтесь с лицензионным соглашением.

    Лицензионный соглашения на русском языке:

    *   `Лицензионное соглашение CS-Cart <http://www.cs-cart.ru/license-cs-cart.html>`_      

    Установите флажок "Я принимаю лицензионное соглашение CS-Cart".

    Нажмите **Следующий шаг**. 

    .. fancybox:: img/hosting_023.png
        :alt: hosting

3)  Заполните данные "Конфигурации сервера" и "Настройки администрирования".

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Сервер MySQL 
            -   localhost

        *   -   База данных 
            -   База данных MySQL (см. п.3.1 данной инструкции)

        *   -   Пользователь MySQL
            -   Созданный вами (см. п.3.4 данной инструкции)

        *   -   Пароль MySQL
            -   Пароль пользователя MySQL (см. п.3.4 данной инструкции)

        *   -   Адрес электронной почты администратора 
            -   Ваш адрес электронной почты (email)

        *   -   Пароль администратора
            -   Пароль который будет использован для входа в панель адмистратора.

        *   -   Основной язык
            -   Русский

        *   -   Дополнительные языки
            -   На ваш выбор. Можно будет выключить или установить позже.

        *   -   Установить демо­-данные 
            -   Да

        *   -   Помогите нам улучшить CS-Cart
            -   Да

    Нажмите **Установить**. 

    .. fancybox:: img/hosting_024.png
        :alt: hosting

4)  Выберите режим лицензирования и работы вашего интернет магазина.

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Полный

            -   Все функции доступны без ограничений. Для активации требуется ввод номера действующей лицензии.

                Этот режим можно активировать в любое время.

        *   -   Пробная версия

            -   Все функции доступны на протяжении 30 дней с момента активации. Ввод номера лицензии не требуется.

                Для продолжения работы после окончания пробного периода (30 дней) будет необходимо приобрести лицензию или ввести имеющийся лицензионный ключ. 


    .. fancybox:: img/hosting_025.png
        :alt: hosting

5)  Установка завершена.

    .. fancybox:: img/hosting_026.png
        :alt: hosting

Что дальше?
***********

    :doc:`Три шага к повышению безопасности </install/secure/index>`